%@Titre:Calédonie Mars 2012

\medskip 

\parbox{0.65\linewidth}{Au lycée professionnel, Jacques et Patrick, futurs maçons, s'entrainent en construisant un mur chacun.
 
Leur professeur M. Ecker vient vérifier si chaque mur est bien \og droit \fg, c'est-à-dire perpendiculaire au sol.
 
Ayant oublié sa caisse à outils dans son atelier, il ne possède que le mètre ruban qu'il avait dans sa poche.
 
Pour chacun des murs, M. Ecker place au pied du mur un point I puis un point H à 60 cm de hauteur sur le mur et un autre point S au sol à 80 cm de I, puis il mesure la longueur HS.
 
Pour le mur de Jacques il trouve 1~m et pour celui de Patrick $95$~cm.

\medskip
 
\begin{enumerate}
\item Le mur de Jacques est-t-il \og droit \fg{} ? Détailler votre raisonnement. 
\item Et celui de Patrick ? Justifier. 
\end{enumerate}
}\hfill
\parbox{0.33\linewidth}{\psset{unit=0.9cm,linewidth=0.8pt}
\begin{pspicture}(4,8)
\pspolygon(0.5,2.5)(4,3.5)(4,7.7)(0.5,6.7)
\psline(4,7.7)(3.7,7.9)(0.2,6.9)(0.5,6.7)
\psline(0.5,2.5)(0.2,2.7)(0.2,6.9)
\psline[linewidth=1pt](1,5.4)(1,2.62)(3.9,0.2)
\uput[ur](1,5.4){H} \uput[dl](1,2.62){I} \uput[r](3.9,0.2){S}
\rput(2,6.4){Mur} 
\end{pspicture}}